\chapter{Charaktererstellung}

\section[Biografie]{Biografie bzw. Charakterfragen}
\begin{itemize}
	\item Wo hat dein Charakter seine*ihre  Kindheit verbracht? Was hat ihn*sie dabei besonders geprägt?
	\item Wo hat dein Charakter seine*ihre Jugend verbracht? Welches war das Ereignis, das ihn*sie auf seinen*ihren Pfad führte?
	\item Wovor fürchtet er*sie sich am meisten?
	\item Welche dunklen Geheimnisse hat er*sie?
	\item Wer sind seine*ihre Eltern und gibt es Geschwister? Hat er*sie eine eigene Familie?
	\item Wie geht er*sie auf neue Leute zu und welche Vorurteile hat er*sie?
	\item Was ist sein*ihr wichtigster Besitz?
	\item Was sind seine*ihre großen Glaubenssätze, Philosophien oder Ideologien?
	\item Auf welches Ziel arbeitet er*sie hin?
	\item Was ist sein*ihr größter Fehler? 
	\item Wenn er*sie mit all seinen*ihren Abenteuern fertig ist, wie will er*sie dann Leben?
\end{itemize}

Die Biografie sollte folgendes klären. Es sind einige Beispiele aufgeführt. Das Erste bezieht sich auf eher mittelalterliche Settings und das Zweite auf futuristische.
\begin{itemize}
\item Beruf
\begin{itemize}
	\item Schmied*in
	\item Interplanetare*r Kopfgeldjäger*in
\end{itemize}
\item Herkunft
\begin{itemize}
	\item Kleines Dorf am Rande des Königreichs
	\item Abgelegener Planet/Slums
\end{itemize}
\item Ziele
\begin{itemize}
	\item Eigenes Schmiedegeschäft
	\item Eigenes Raumschiff mit Crew
\end{itemize}
\item Geschichte
\end{itemize}

\section{Charakter in werten}\index{Charaktererschaffung}

\subsection{Attribute \& Fertigkeiten}\index{Charaktererschaffung!Att.\&Fertigk.}
Alle Attribute haben eine Startwert von 1. Am Anfang dürft ihr 5 Punkte die dort verteilen. Ein Attribut darf bei der Erschaffung nicht über 3 gesteigert werden.
Fertigkeiten beginnen bei 0 = Ungelernt und ihr bekommt 15 Punkte für die Verteilung. Die maximale Stufe einer Fertigkeiten ist bei der Erstellung auf 4 begrenzt. 

\subsection{Aspekte \& Stunts}
Es dürfen zu beginn 4 \prettyref{cha:aspekte} und 4 \prettyref{cha:stunts} ausgewählt werden. Wenn ihr selbst Stunts erfinden wollt, solltet ihr diese mit dem*der Spielleiter*in absprechen.

\subsubsection{während des Spiels auswählen:}
Falls dir nicht zufällig sofort einige Ideen für deine Aspekte oder Stunts kommen, kannst du sie auch später auf dem Charakterbogen eintragen. Wenn dir irgendwann etwas interessant erscheint, schreib es einfach auf. Das machst du normalerweise dann, wenn du dringend einen Aspekt oder Stunt brauchst, den du ausnutzen kannst, um etwas zu erreichen, oder weil dir in der Szene einfällt, wie man jetzt gut einen Aspekt reizen könnte. \\
Wenn du einen Stunt haben möchtest, aber den nötigen Fate-Punkt nicht hast um ihn einzusetzen, schreib ihn trotzdem auf. Du kannst ihn aber erst einsetzen, wenn du bezahlt hast. \\
Du musst dich nicht damit belasten, gleich die perfekte Formulierung zu finden. Nach der Sitzung kannst du die Aspekte oder Stutns noch so hinbiegen, dass sie dir gefallen.

\subsection{Werte}\index{Charaktererschaffung!Werte}
Für die Charaktererstellung gibt es folgende Punkte: \\
Attribute: 5 \\
Fertigkeiten: 15 \\
Aspekte: 4 \\
Stunts: 4 \\

\subsubsection{Berechnungen}
\begin{cleantable}[Xc]
  Leben					& 10 + Konstitution x 5 \\
  Verteidigungswert		& Geschick x 3 + [Rüstung] \\
  Bewegungsreichweite	& Tabelle \\
\end{cleantable}

